\documentclass[aspectratio=169]{beamer}
%\documentclass[aspectratio=169,handout]{beamer}

%	\usepackage{beamerthemesplit}

\usepackage[spanish,activeacute]{babel}
\usepackage{graphics}

\usetheme{Boadilla}
\usecolortheme{albatross}

\begin{document}
\title{Electroemprende}
\subtitle{Componentes Pasivos}
\author{Pavel E. Vázquez Mtz.\thanks{pavel\_@riseup.net}}
\date{\today} 

\begin{frame}
\titlepage
\end{frame}

\begin{frame}
    \begin{block}{Resistor}
        El resistor es un componente eléctrico pasivo de dos terminales que implementa la resistencia eléctrica.
    \end{block}

	\pause
	    
    \begin{columns}[t]
        \column{.45\textwidth}
            \begin{block}
                {Símbolo}
		    \begin{center}
                	\includegraphics[height=2cm]{img/resistor.png}
		    \end{center}
            \end{block}
     
     	\pause
     	       
        \column{.45\textwidth}
            \begin{block}
                {Ecuación }
                $$v(t) = R \cdot i(t)$$
            \end{block}
    \end{columns}

    \vfill
    
    \tiny{hhttps://es.wikipedia.org/wiki/Resistor}    
\end{frame}

\begin{frame}

   \begin{block}{Capacitor}
        Es un dispositivo que almacena energía eléctrica en un campo eléctrico.
        
        Es un componente electronico pasivo con dos terminales. 
    \end{block}
    
    \pause
    
    \begin{columns}[t]
        \column{.45\textwidth}
            \begin{block}
                {Símbolo}
		    \begin{center}
                	\includegraphics[height=2cm]{img/capacitor.png}
		    \end{center}
            \end{block}
            
        \pause
        
        \column{.45\textwidth}
            \begin{block}
                {Ecuación }
                $$ i(t) = C\frac{dv(t)}{dt}$$
            \end{block}
    \end{columns}
    
    \vfill
    
    \tiny{https://en.wikipedia.org/wiki/Capacitor}
    
\end{frame}

\begin{frame}
    
   \begin{block}{Inductor}
        Es un componente eléctrico pasivo que almacena energía en un campo magnético cuando la corriente eléctrica fluye a través de él.
        
        Un inductor típicamente consiste en un cable aislado enrollado en una bobina alrededor de un núcleo.
        
    \end{block}
    
    \pause
    
    \begin{columns}[t]
        \column{.45\textwidth}
            \begin{block}
                {Símbolo}
		    \begin{center}
                	\includegraphics[height=2cm]{img/inductor.png}
		    \end{center}
            \end{block}
            
        \pause
            
        \column{.45\textwidth}
            \begin{block}
                {Ecuación} \pause
                $$ v(t) = C\frac{di(t)}{dt} $$
            \end{block}
    \end{columns}
    
    \vfill
    
    \tiny{https://en.wikipedia.org/wiki/Inductor}
    
\end{frame}


\begin{frame}

   \begin{block}{Ejercicio 1}
   	Busca imágenes de diferentes tipos de Resistores, Capacitores e Inductores.
   \end{block}

	\pause
       
   \begin{block}{Ejercicio 2}
   	Identifica cuántos Resistores, Capacitores e Inductores y de qué tipo puedes localizar en las imagenes sugeridas.
   \end{block}
   
\end{frame}

\begin{frame}{Imagen 1}
    \begin{center}
 		\includegraphics[width=0.6\textwidth]{img/ejercicio1.jpg}
 	\end{center}
   
	 \tiny\url{https://3.bp.blogspot.com/-4Fdkje5bE88/USUy5K0vAJI/AAAAAAAAArI/KuhYFWAz8mY/s1600/Fuente+DVD+Samsung.jpg}
	
\end{frame}


\begin{frame}{Imagen 2}
    \begin{center}
 		\includegraphics[width=0.6\textwidth]{img/ejercicio2.jpg}
 	\end{center}
   
	 \tiny\url{https://2.bp.blogspot.com/_relNP62miVI/TVBCSzxMCWI/AAAAAAAAADY/ijaKH0fG-xY/s1600/Tarjeta+LLVD.jpg}
	
\end{frame}

\begin{frame}{Imagen 3}
    \begin{center}
 		\includegraphics[width=0.6\textwidth]{img/ejercicio3.jpg}
 	\end{center}
   
	 \tiny\url{https://http2.mlstatic.com/tarjeta-electronica-para-bebedero-o-dispensador-de-agua-D_NQ_NP_857225-MLV25411824697_032017-F.jpg}
	
\end{frame}


\begin{frame}{Licencia}
	Diapositivas generadas con \LaTeX
	
	Disponible en: 
	\small\url{https://gitlab.com/dpw19/electroemprende/-/tree/master/materiales/}

    \begin{columns}[t]
        \column{.45\textwidth}
            \begin{block}
                {Creative Commons -Atribución-NoComercial-CompartirIgual}
		    \begin{center}
			    \includegraphics[height=2cm]{img/by-nc-sa.png}
		    \end{center}
            \end{block}
            
        \pause
            
        \column{.45\textwidth}
            \begin{block}
                {Atribuciones}
                Se permite la reproducción total o parcial de la obra 
		y su difusión telemática para uso personal de los
		lectores siempre y cuando sea sin fines comerciales.
            \end{block}
    \end{columns}

\end{frame}

\end{document}
